(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[948],{9428:function(e,a,n){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/nas-tim",function(){return n(1961)}])},229:function(e,a,n){"use strict";n.d(a,{J:function(){return c}});var i=n(6042),t=n(9396),o=n(5893),r=n(8820),s=n(1664),u=n.n(s),l=n(977),m=n(6839),v=n(3530),p=n(8711),d=n.n(p);function c(e){var a=e.hide,n=e.employee,s=n.title,p=n.pagePath,c=n.email,k=m.X.getPageHref(n),j=(0,i.Z)({},!p&&{pointerEvents:"none"});return(0,o.jsxs)("article",{className:d()["lawyer-info"],style:(0,i.Z)({},a&&{display:"none"}),children:[(0,o.jsx)(v.L,{employee:n}),(0,o.jsxs)("div",{className:d()["member-details"],children:[(0,o.jsxs)("div",{className:d()["member-details-row-1"],children:[(0,o.jsx)(u(),{href:k,children:(0,o.jsx)("a",{style:(0,t.Z)((0,i.Z)({},j),{fontSize:16}),children:m.X.getNameSurname(n)})}),c&&(0,o.jsx)("a",{href:"mailto:".concat(c),children:(0,o.jsx)(r.b,{size:30,color:l.Q.red1})})]}),(0,o.jsx)("p",{children:s})]})]})}},3530:function(e,a,n){"use strict";n.d(a,{L:function(){return p},R:function(){return v}});var i=n(6042),t=n(5893),o=n(6534),r=n(1664),s=n.n(r),u=n(6839),l=n(8711),m=n.n(l);function v(e){var a=e.employee,n=a.name,i=a.surname,r=a.title,s=a.memberPhotoId;return(0,t.jsx)(o.Y,{className:m().photo,src:"".concat("/TC-law","/team/").concat(s,".jpg"),alt:"".concat(n," ").concat(i," ").concat(r," photo")})}function p(e){var a=e.employee,n=a.pagePath,o=u.X.getPageHref(a),r=(0,i.Z)({cursor:n?"pointer":"no-drop"},!n&&{pointerEvents:"none"});return(0,t.jsx)(s(),{href:o,children:(0,t.jsx)("a",{style:r,children:(0,t.jsx)(v,{employee:a})})})}},2942:function(e,a,n){"use strict";n.d(a,{q:function(){return o}});var i=n(6042),t=n(9396),o=[{name:"Jasna",surname:"Trifunovi\u0107",email:"jasna.trifunovic@tclaw.rs",title:"advokat",longTitle:"Advokat i ovla\u0161\u0107eni zastupnik za pravo intelektualne svojine",pagePath:"jasna-trifunovic",memberPhotoId:"Jasna",workAreas:["Korporativno pravo & korporativno upravljanje, M&A, strane investicije i podsticajna sredstva, privredno pravo, gra\u0111enje, pravo intelektualne svojine i medijsko pravo, radno pravo, neprofitne organizacije","U\u010destvovala je u radnim grupama na izradi zakona koji reguli\u0161u osnivanje i rad nevladinih organizacija i njihov poreski tretman, kao i u telima za izmene propisa u oblastima dr\u017eavne uprave i ljudskih prava."],education:["Pravni fakultet Univerziteta u Beogradu.","Dr\u017eavni ispit za ovla\u0161\u0107enog zastupnika za prava intelektualne svojine.","Advokat je od 1998.","Ovla\u0161\u0107eni zastupnik za prava intelektualne svojine pri Zavodu za intelektualnu svojinu od 2004."]},{name:"Lana",surname:"Tamind\u017ei\u0107",title:"advokat",email:"lana.tamindzic@tclaw.rs",pagePath:"lana-tamindzic",memberPhotoId:"Lana",workAreas:["Kompanijsko, privredno, antimonopolsko i pravo konkurencije, usagla\u0161enost sa propisima, za\u0161tita \u017eivotne sredine, radno i upravno pravo, neprofitne organizacije"],education:["Pravni fakultet Univerziteta u Beogradu.","Advokat je od 2014."]},{name:"Katarina",surname:"Savi\u0107",title:"advokatski pripravnik",pagePath:"katarina-savic",memberPhotoId:"Katarina",education:["Pravni fakultet Univerziteta u Beogradu."],test:!0},{name:"Marko",surname:"Ili\u0107",title:"advokatski pripravnik",memberPhotoId:"Marko",education:["Pravni fakultet Univerziteta u Beogradu."],test:!0},{name:"Matija",surname:"Test",title:"programer",pagePath:"matija-test",memberPhotoId:"debug",test:!0}].map((function(e){return(0,t.Z)((0,i.Z)({},e),{key:e.pagePath||"".concat(e.name,"-").concat(e.surname),languages:e.languages||"engleski i srpski"})})).filter((function(e){return!e.test}))},1961:function(e,a,n){"use strict";n.r(a);var i=n(5893),t=n(229),o=n(2046),r=n(2942),s=n(2098),u=n.n(s);a.default=function(){return(0,i.jsxs)(o.Q,{title:"Na\u0161 tim",children:[(0,i.jsxs)("section",{style:{marginBottom:"50px"},children:[(0,i.jsx)("h2",{className:"heading-underlined",children:"Na\u0161 tim"}),(0,i.jsx)("p",{children:"Sa preko dve i po decenije iskustva u advokaturi i negovanjem individualnog pristupa svakom klijentu, danas imamo zadovoljstvo da svoj uspeh merimo uspe\u0161nim rezultatima na\u0161ih klijenata."}),(0,i.jsx)("p",{children:"Posebno nam je va\u017eno da shvatimo va\u0161u poslovnu filozofiju, ciljeve i interese kako bismo vam pru\u017eili personalizovanu pravnu uslugu koja odgovara va\u0161im potrebama. Zato smo fokusirani na va\u0161e ciljeve i potrebe kako bismo vam pru\u017eili pragmati\u010dne, pouzdane i visokoprofesionalne pravne usluge."}),(0,i.jsx)("p",{children:"Uz visoke profesionalne standarde, fleksibilnost i kreativnost cilj nam je da vam damo pouzdano, efektivno i pravovremeno re\u0161enje koje \u0107e vam omogu\u0107iti da bezbolno prevazi\u0111ete izazove u dinami\u010dnom i kompleksnom privrednom ambijentu i postignete maksimalne rezultate uz minimalne izdatke. Stalo nam je da sa vama izgradimo poverenje i dugoro\u010dnu saradnju podjednako kao i do na\u0161e reputacije."})]}),(0,i.jsx)("section",{className:u()["team-photos"],children:r.q.map((function(e){return(0,i.jsx)(t.J,{employee:e},e.key)}))})]})}},6839:function(e,a,n){"use strict";var i;n.d(a,{X:function(){return i}}),function(e){e.getPageHref=function(e){var a=e.pagePath;return a?"/nas-tim/".concat(a):"#"},e.getNameSurname=function(e){var a=e.name,n=e.surname;return"".concat(a," ").concat(n)},e.getLongTitle=function(e){return e.longTitle||e.title}}(i||(i={}))},8711:function(e){e.exports={"lawyer-info":"employee_lawyer-info__qe1JC",photo:"employee_photo__xMFhU","member-details":"employee_member-details__RTwsQ","member-details-row-1":"employee_member-details-row-1__REvIk"}},2098:function(e){e.exports={"team-photos":"nas-tim_team-photos__Em9gR"}}},function(e){e.O(0,[228,445,937,13,260,617,866,609,876,363,46,774,888,179],(function(){return a=9428,e(e.s=a);var a}));var a=e.O();_N_E=a}]);