(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[741],{4998:function(a,i,o){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/politika-privatnosti",function(){return o(299)}])},299:function(a,i,o){"use strict";o.r(i);var e=o(5893),n=o(5988),s=o.n(n),r=o(9074),t=o(7380),d=o(2596),l=o(1633),j=o.n(l);function k(){return(0,e.jsxs)("table",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsx)(s(),{id:"cf58a42bbaf21d76",children:"td.jsx-cf58a42bbaf21d76,th.jsx-cf58a42bbaf21d76{padding:10px}"}),(0,e.jsxs)("colgroup",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsx)("col",{style:{width:"50px"},className:"jsx-cf58a42bbaf21d76"}),(0,e.jsx)("col",{style:{width:"375px"},className:"jsx-cf58a42bbaf21d76"}),(0,e.jsx)("col",{style:{width:"50px"},className:"jsx-cf58a42bbaf21d76"}),(0,e.jsx)("col",{style:{width:"50px"},className:"jsx-cf58a42bbaf21d76"})]}),(0,e.jsx)("thead",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:(0,e.jsxs)("tr",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsx)("th",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Kola\u010di\u0107"}),(0,e.jsx)("th",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Opis"}),(0,e.jsx)("th",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Trajanje"}),(0,e.jsx)("th",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Tip"})]})}),(0,e.jsxs)("tbody",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsxs)("tr",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"_ga"}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Ovaj kola\u010di\u0107 je povezan sa Google Tag Manager, registruje jedinstveni ID korisnika i generi\u0161e statisti\u010dke podatke o na\u010dinu na koji korisnik koristi internet stranicu."}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"2 godine"}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Analiti\u010dki"})]}),(0,e.jsxs)("tr",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"_gid"}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Ovaj kola\u010di\u0107 je povezan sa Google Universal Analitics i koristi se za identifikaciju korisnika u statisti\u010dke svrhe. \u010cuva i a\u017eurira podatke za svaku stranicu u okviru internet stranice koju korisnik poseti."}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"24 \u010dasa"}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Analiti\u010dki"})]}),(0,e.jsxs)("tr",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:[(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"gat"}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Ovaj kola\u010dic\u0301 je povezan sa Google Universal Analitics, prema dokumentaciji koja se koristi za regulisanje brzine zahteva - ograni\u010davanje prikupljanja podataka na sajtovima sa visokim prometom."}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"1 minut"}),(0,e.jsx)("td",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76",children:"Analiti\u010dki"})]}),(0,e.jsx)("tr",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76"}),(0,e.jsx)("tr",{className:"jsx-cf58a42bbaf21d76"})]})]})}i.default=function(){return(0,e.jsxs)(t.Q,{title:"Politika privatnosti",children:[(0,e.jsx)("h2",{className:"heading-underlined",children:"Politika privatnosti"}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Izjava-o-privatnosti",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Izjava o privatnosti"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Na\u0161a kancelarija posve\u0107ena je po\u0161tovanju i za\u0161titi privatnosti i osnovnim li\u010dnim pravima i slobodama gra\u0111ana. U skladu sa tim, obra\u0107amo posebnu pa\u017enju obezbe\u0111ivanju adekvatnog nivoa za\u0161tite podataka o li\u010dnosti i za\u0161tite privatnosti. U ovoj izjavi na\u0107i \u0107ete informacije o tome za\u0161to i kako prikupljamo, koristimo i delimo va\u0161e podatke o li\u010dnosti i koja prava imate u vezi sa tim."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Budu\u0107i da na\u0161u politiku privatnosti mo\u017eemo menjati s vremena na vreme, molimo vas da proveravate ovu stranicu kako biste se upoznali sa promenama, \u0161to vam omogu\u0107ava da procenite jeste li sa njima saglasni."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Na\u0161a politika privatnosti poslednji put je a\u017eurirana 26. avgusta 2020."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Ko-smo-mi",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Ko smo mi"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Mi smo advokati sa sedi\u0161tem u Beogradu, u Srbiji, ul. Kneza Milo\u0161a br. 10. Mi, u svojstvu rukovaoca, kontroli\u0161emo prikupljanje i odre\u0111ujemo svrhu i na\u010din obrade va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Koje-podatke-prikupljamo-i-obradjujemo",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Koje podatke o li\u010dnosti prikupljamo i obra\u0111ujemo"}),(0,e.jsx)("p",{children:"\u201ePodatak o li\u010dnosti\u201c je svaki podatak koji se odnosi na fizi\u010dko lice \u010diji je identitet odre\u0111en ili odrediv, neposredno ili posredno, posebno na osnovu oznake identiteta, kao \u0161to je ime i li\u010dni broj, podatak o lokaciji, identifikator u elektronskim komunikacionim mre\u017eama ili jedan, odnosno vi\u0161e obele\u017eja njegovog fizi\u010dkog, fiziolo\u0161kog, genetskog, mentalnog, ekonomskog, kulturnog i dru\u0161tvenog identiteta. Koje va\u0161e podatke o li\u010dnosti prikupljamo i obra\u0111ujemo, zavisi od toga kako i za\u0161to uspostavljamo odnos sa vama."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Vrste podataka o li\u010dnosti koje prikupljamo i obra\u0111ujemo mogu uklju\u010divati slede\u0107e:"}),(0,e.jsxs)("ul",{id:"Vrste-podataka-1",children:[(0,e.jsx)("li",{children:"Kontakt informacije kao \u0161to su ime i prezime, adresa, email i broj telefona;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Biografski podaci kao \u0161to su dan ro\u0111enja, adresa prebivali\u0161ta odnosno boravi\u0161ta, li\u010dni broj, obrazovanje, radno mesto, poslodavac, fotografija i video ili audio sadr\u017eaji;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Fotokopija li\u010dnog dokumenta;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Marketin\u0161ke i komunikacione preferencije i informacije u vezi sa tim kao \u0161to je feedback i odgovori u istra\u017eivanjima;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Finansijski podaci kao \u0161to su adresa za fakturu, broj bankovnog ra\u010duna i instrukcije za pla\u0107anje;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Informacije o uslugama kao \u0161to su podaci o proizvodima i uslugama koje ste nam pru\u017eili;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Informacije o tre\u0107im licima (deca, bra\u010dni ili vanbra\u010dni partner, druga lica)."})]}),(0,e.jsx)("p",{children:"Izuzetno, kada to zahteva predmet na kojem nas anga\u017eujete, kada smo obavezni po zakonu ili radi izvr\u0161enja ugovora, mo\u017eemo prikupljati i obra\u0111ivati posebne vrste podataka o li\u010dnosti kao \u0161to su etni\u010dka i rasna pripadnost, \u010dlanstvo u sindikatu, podaci o zdravstvenom stanju, politi\u010dko mi\u0161ljenje, religijsko opredeljenje, i dr."}),(0,e.jsxs)("ul",{id:"Vrste-podataka-2",children:[(0,e.jsx)("li",{children:"Kada se prijavite na na\u0161 bilten (newsletter), pita\u0107emo vas da date va\u0161e kontakte i druge relevantne informacije;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Kada se registrujete za u\u010de\u0161\u0107e na doga\u0111aju koji organizujemo, tra\u017ei\u0107emo da nam date kontakt podatke, informacije o zanimanju, poslodavcu i druge relevantne informacije (npr. preferencije u pogledu ishrane i sli\u010dno);"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Kada koristite na\u0161 veb-sajt, prikupljamo informacije o va\u0161oj poseti i interakciji sa veb-sajtom;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"Preko platformi dru\u0161tvenih mre\u017ea;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"U korespondenciji telefonom, e-mail porukama ili na drugi na\u010din."}),(0,e.jsx)("li",{children:"Ako nas kontaktirate kao klijent radi pru\u017eanja advokatskih usluga, tra\u017ei\u0107emo od vas informacije koje su neophodne za pru\u017eanje tih usluga; ove informacije uklju\u010duju kontakt podatke, informacije za naplatu usluge, informacije neophodne radi provere eventualnog postojanja konflikta interesa, i informacije od va\u017enosti za usluge koje pru\u017eamo. Pored toga, mo\u017eemo tra\u017eiti i informacije o adresi, datumu i mestu ro\u0111enja, li\u010dni broj, fotokopiju li\u010dnog dokumenta, i dr. kada nas zakon obavezuje na njihovo prikupljanje. Tako\u0111e, informacije koje nam dostavljate mogu uklju\u010divati i podatke o li\u010dnosti drugih lica koji su neophodni za zastupanje u konkretnom predmetu odnosno za pru\u017eanje usluga (npr. kada pru\u017eamo savet u vezi poslovne transakcije, primene propisa na konkretan slu\u010daj ili kada zastupamo u postupcima). Kada nam dostavljate informacije o tre\u0107im licima, du\u017eni ste da obezbedite usagla\u0161enost sa svim zakonskim obavezama koje se primenjuju na otkrivanje tih informacija nama, kao i da nam omogu\u0107ite, kada je potrebno, da te informacije prenesemo licima koja nama pru\u017eaju usluge."}),(0,e.jsx)("li",{children:"Kada aplicirate za posao kod nas, tra\u017ei\u0107emo vam informacije neophodne za prijavu na posao."})]})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Trece-licnosti",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Podaci o li\u010dnosti koje prikupljamo od tre\u0107ih lica"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Od vas prikupljamo ve\u0107inu va\u0161ih podataka o li\u010dnosti koje nam vi dobrovoljno dajete. U nekim situacijama, va\u0161e podatke o li\u010dnosti mo\u017eemo prikupljati i od na\u0161ih klijenata, kada podatke obra\u0111ujemo za njihov ra\u010dun, kao i od nadle\u017enih organa, organizacija ili kompanija koje nam pru\u017eaju usluge. U odre\u0111enim slu\u010dajevima koristimo i javno dostupne izvore informacija."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Kolacici",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Informacija o kori\u0161\u0107enju kola\u010di\u0107a"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Kao i mnogi drugi veb-sajtovi, i na\u0161 veb-sajt koristi kola\u010di\u0107e. Podatke o vama dobijamo i sa Google Analytics servisa kompanije Google, Inc. (\u201cGoogle\u201d) \u010diji su serveri u SAD. Google Analytics koristi kola\u010di\u0107e kako bi nam pomogao da analiziramo na koji na\u010din posetioci koriste na\u0161 veb-sajt."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Kola\u010di\u0107i su male tekstualne datoteke koje se pohranjuju na va\u0161em ure\u0111aju kada pristupite na\u0161em veb-sajtu. Oni omogu\u0107avaju prikupljanje podataka o va\u0161oj interakciji sa na\u0161im veb-sajtom, da prepoznamo va\u0161 ure\u0111aj kad posetite na\u0161u stranicu, ustanovimo va\u0161a interesovanja i da prikupljamo informacije o saobra\u0107aju. Kola\u010di\u0107i mogu biti: sesijski (kola\u010di\u0107i koji se bri\u0161u kada zatvorite pretra\u017eiva\u010d) i stalni (kola\u010di\u0107i koji ostaju na va\u0161em ure\u0111aju za vreme koje je unapred definisano, osim ako ih vi ranije obri\u0161ete). Vreme trajanja navedeno je ni\u017ee u listi kola\u010di\u0107a."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Kola\u010di\u0107i analitike su kola\u010di\u0107i koji prate informacije o tome kako se internet stranica koristi, u cilju pobolj\u0161anja performansi. Tako\u0111e, ovi kola\u010di\u0107i se mogu koristiti za testiranje novih funkcija, stranica ili mogu\u0107nosti i uvida u to kako korisnici reaguju na novine. Kola\u010di\u0107i analitike mogu biti \u201ckola\u010di\u0107i prve strane\u201d ili \u201ckola\u010di\u0107i tre\u0107e strane\u201d."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Kada pristupite na\u0161em veb-sajtu neki od kola\u010di\u0107a mogu biti pohranjeni u va\u0161 internet pretra\u017eiva\u010d, ako to omogu\u0107ite. Neki kola\u010di\u0107i koriste se samo ako koristite odre\u0111ene mogu\u0107nosti internet stranice, odnosno ako odaberete odre\u0111ena pode\u0161avanja, dok se neki kola\u010di\u0107i mogu koristiti du\u017ei vremenski period."}),(0,e.jsx)(k,{}),(0,e.jsxs)("p",{children:["Vi\u0161e o kola\u010di\u0107ima koje koristimo mo\u017eete saznati na ovom",(0,e.jsxs)("a",{href:"https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage",children:[" ","Linku"]}),"."]}),(0,e.jsx)("p",{children:"Ako ne \u017eelite da dopustite odre\u0111ene vrste kola\u010di\u0107a, ili kola\u010di\u0107e uop\u0161te, mo\u017eete promeniti pode\u0161avanja na va\u0161em internet pretra\u017eiva\u010du kako biste izbrisali ve\u0107 postavljene kola\u010di\u0107e ili podesili da ne prihvata nove kola\u010di\u0107e. Vi\u0161e informacija o ovim mogu\u0107nostima potra\u017eite u odeljku \u201cPomo\u0107\u201d ili \u201cPode\u0161avanja\u201d na svom internet pretra\u017eiva\u010du. Imajte u vidu da, ako obri\u0161ete kola\u010di\u0107e, ili ih ne prihvatite, postoji mogu\u0107nost da ne\u0107ete mo\u0107i da koristite sve funkcije veb-sajta, kao i da to mo\u017ee pogor\u0161ati sveukupno korisni\u010dko iskustvo budu\u0107i da neke stranice mo\u017eda ne\u0107e biti pravilno prikazane."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Podaci-licnosti-kako-i-zasto",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Za\u0161to, kako i po kom osnovu koristimo va\u0161e podatke o li\u010dnosti"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti koristimo zakonito, po\u0161teno i transparentno, u slede\u0107e svrhe:"}),(0,e.jsxs)("ul",{children:[(0,e.jsx)("li",{children:"u svrhu komunikacije i razmene informacija sa posetiocima na\u0161eg veb-sajta;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"u svrhu odr\u017eavanja i upravljanja odnosima sa postoje\u0107im i potencijalnim klijentima, naro\u010dito u pogledu odgovora na njihove zahteve ili redovnim slanjem novosti iz pravnih oblasti kojima se bavimo, a koje bi vas mogle zanimati;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"u svaku drugu odre\u0111enu svrhu koju vam saop\u0161tavamo pri prikupljanju informacija."})]}),(0,e.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti mo\u017eemo obra\u0111ivati i koristiti posebno:"}),(0,e.jsxs)("ul",{children:[(0,e.jsx)("li",{children:"kada ste vi odnosno lice na koje se podaci odnose pristali na obradu podataka o li\u010dnosti u jednu ili vi\u0161e posebno odre\u0111enih svrha;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna za izvr\u0161enje ugovora zaklju\u010denog sa licem na koje se podaci odnose ili za preduzimanja radnji pre zaklju\u010denje ugovora, a na zahtev lica na koje se podaci odnose;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna radi izvr\u0161enja na\u0161ih obaveza (primarno onih koje proisti\u010du iz propisa, npr. u oblastima advokature, spre\u010davanja pranja novca i finansiranja terorizma, rada, poreza, doprinosa i sl.);"}),(0,e.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna radi za\u0161tite vitalnih interesa lica na koje se podaci odnose ili drugog fizi\u010dkog lica;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna u cilju ostvarenja na\u0161ih legitimnih interesa ili interesa tre\u0107eg lica, osim kada nad tim interesima preovla\u0111uju interesi ili osnovna prava i slobode lica na koja se podaci odnose."})]}),(0,e.jsx)("p",{children:"Na\u0161a obrada va\u0161ih podataka o li\u010dnosti zavisi od toga kako, kada i za\u0161to komuniciramo. Posebne vrste podataka o li\u010dnosti obra\u0111ujemo samo kada je takva obrada neophodna u cilju pru\u017eanja saveta i usluga klijentu u vezi njegovih obaveza i prava u vezi rada i socijalnog osiguranja, kada smo na to obavezani zakonom ili kad je to neophodno da bi se ustanovio, ostvario ili odbranio pravni zahtev."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Svi va\u0161i podaci o li\u010dnosti se obra\u0111uju samo u obimu koji je nu\u017ean za ispunjenje svrhe u koju se prikupljaju."}),(0,e.jsx)("p",{className:j().italic,children:"Molimo kontaktirajte nas ako imate pitanja u vezi na\u010dina prikupljanja i kori\u0161\u0107enja va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Otkrivanje-i-prenos-vasih-podataka",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Otkrivanje i prenos va\u0161ih podataka o li\u010dnosti"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Mi po\u0161tujemo va\u0161e podatke o li\u010dnosti i ne otkrivamo ih drugim licima osim kako je ni\u017ee opisano."}),(0,e.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti mo\u017eemo otkriti:"}),(0,e.jsxs)("ul",{children:[(0,e.jsx)("li",{children:"licu koje nam pru\u017ea ra\u010dunovodstvene usluge u svrhu administracije i naplate;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"u svrhu pru\u017eanja advokatskih saveta i usluga. Kada otkrivamo va\u0161e podatke o li\u010dnosti van Srbije, koristimo standardne ugovorne klauzule. Kada je neophodno da se podaci prenesu van Srbije, prenos se vr\u0161i u skladu sa propisanim uslovima u Republici Srbiji;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"podatke o li\u010dnosti klijenata, njihovih zaposlenih i zastupnika mo\u017eemo otkrivati drugim stru\u010dnjacima uklju\u010duju\u0107i advokate, medijatore, arbitre, konsultante, eksperte koje anga\u017eujemo na predmetu i advokatske pripravnike. Tako\u0111e, podaci o li\u010dnosti mogu biti otkriveni i drugoj advokatskoj kancelariji ako je potrebno dobijanje stranog pravnog mi\u0161ljenja;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"na\u0161im dobavlja\u010dima odnosno pru\u017eaocima usluga (npr. organizatoru doga\u0111aja, partnerima i sli\u010dno);"}),(0,e.jsx)("li",{children:"nadle\u017enim organima kad je to obavezno ili potrebno;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"kada nam za njihovo otkrivanje vi date pristanak."})]}),(0,e.jsx)("p",{children:"Prenosi\u0107emo va\u0161e podatke o li\u010dnosti izvan Republike Srbije samo ako:"}),(0,e.jsxs)("ul",{children:[(0,e.jsx)("li",{children:"se prenos podataka vr\u0161i u zemlju za koju je utvr\u0111eno da ima primereni nivo za\u0161tite podataka o li\u010dnosti u skladu sa zakonom,"}),(0,e.jsx)("li",{children:"se prenos vr\u0161i uz primenu standardnih ugovornih klauzula kao odgovaraju\u0107ih mera za\u0161tite;"}),(0,e.jsx)("li",{children:"ste nam dali izri\u010dit pristanak ili"}),(0,e.jsx)("li",{children:"je takav prenos u skladu sa Zakonom o za\u0161titi podataka o li\u010dnosti u Republici Srbiji (dalje: Zakon) ili odredbama GDPR."})]}),(0,e.jsx)("p",{children:"U svakom slu\u010daju preduzima\u0107emo sve odgovaraju\u0107e mere kako bismo osigurali da va\u0161a privatnost ostane za\u0161ti\u0107ena."}),(0,e.jsx)("p",{className:j().italic,children:"Kontaktirajte nas ako imate bilo kakva pitanja u vezi na\u010din otkrivanja ili prenosa va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Kako-stitimo-vase-podatke",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Kako \u0161titimo va\u0161e podatke o li\u010dnosti"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Na\u0161 cilj je da va\u0161e podatke \u010duvamo sigurnim i bezbednim u najve\u0107oj mogu\u0107oj meri. U cilju bezbednosti va\u0161ih podataka o li\u010dnosti sprovodimo odgovaraju\u0107e tehni\u010dke, organizacione i kadrovske mere radi spre\u010davanja neovla\u0161\u0107enog otkrivanja ili pristupa podacima o li\u010dnosti koji su preneseni, pohranjeni ili obra\u0111ivani na drugi na\u010din, kao i slu\u010dajnog ili nezakonitog gubitka, uni\u0161tenja ili izmene."}),(0,e.jsx)("p",{className:j().italic,children:"Kontaktirajte nas ako imate pitanja u vezi na\u010dina za\u0161tite va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Koliko-dugo-cuvamo-vase-podatke",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Koliko dugo \u010duvamo va\u0161e podatke o li\u010dnosti"}),(0,e.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti ne \u010duvamo du\u017ee nego \u0161to je to neophodno za svrhu za koju su podaci prikupljeni, ili u trajanju na koje smo obavezani zakonom, ili radi ostvarivanja odnosno odbrane pravnog zahteva."})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Vasa-prava",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Va\u0161a prava u vezi obrade i \u010duvanja va\u0161ih podataka o li\u010dnosti"}),(0,e.jsx)("b",{children:"Imate prava:"}),(0,e.jsxs)("ul",{children:[(0,e.jsxs)("li",{children:["da budete informisani o obradi va\u0161ih podataka o li\u010dnosti, uklju\u010duju\u0107i osnov i svrhu obrade, vrste podataka, da li se i kome otkrivaju, i druge informacije u skladu sa Zakonom (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo na informisanje"}),"\u201c). U pojedinim situacijama, ovo pravo mo\u017ee biti ograni\u010deno;"]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["da nam"," ",(0,e.jsx)("b",{children:"date odnosno da odbijete davanje pristanka kao i pravo da opozovete dati pristanak"})," ","na obradu va\u0161ih podataka o li\u010dnosti, kada se radi o obradi koja se vr\u0161i na osnovu pristanka;"]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["da istaknete prigovor na obradu podataka o li\u010dnosti (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo na prigovor"}),"\u201c) iz Zakonom propisanih razloga (ovo pravo je neograni\u010deno ako se radi o obradi podataka koja se vr\u0161i isklju\u010divo za potrebe direktnog ogla\u0161avanja (marketinga));"]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["da budete obave\u0161teni odn. da dobijete informaciju koji podaci o li\u010dnosti se o vama obra\u0111uju i \u010duvaju (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo na pristup"}),"\u201c), kao i pravo na uvid u podatke i kopiju podataka u skladu sa Zakonom;"]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["da zahtevate da se izvr\u0161i ispravka ili dopuna podataka koje \u010duvamo o vama, ako su ti podaci neta\u010dni ili nea\u017eurni ili nepotpuni (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo na ispravku i dopunu"}),"\u201c)"]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["da zahtevate brisanje podataka koje \u010duvamo: 1) kada va\u0161i podaci o li\u010dnosti vi\u0161e nisu neophodni za obradu u svrhe u koje su prikupljeni ili na drugi na\u010din obra\u0111ivani; 2) kada povu\u010dete pristanak na kojem je obrada zasnovana a nema drugog osnova za obradu, ili 3) kada ulo\u017eite prigovor na obradu podataka o li\u010dnosti u skladu sa \u010dlanom 37. stav 1 Zakona a nema drugog pravnog osnova za obradu koji prete\u017ee nad va\u0161im legitimnim interesom, pravom ili slobodom ili je osnov u vezi sa podno\u0161enjem, ostvarivanjem i odbranom pravnog zahteva (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo na brisanje/zaborav"}),"\u201c)."]})]}),(0,e.jsx)("p",{children:"Ovo pravo nije apsolutno: u zavisnosti od obima zahteva, mo\u017eemo obrisati sve ili deo podataka koje \u010duvamo, a u nekim situacijama takav zahtev mo\u017ee biti i pravno neosnovan (ako su npr. podaci neophodni za izvr\u0161enje ugovora i ispunjenje zakonskih obaveza ili zbog podno\u0161enja, ostvarivanja ili odbrane pravnog zahteva, u meri u kojoj je obrada neophodna);"}),(0,e.jsxs)("ul",{children:[(0,e.jsxs)("li",{children:["da obezbedite ograni\u010denje obrade va\u0161ih podataka o li\u010dnosti: 1) ako osporavate njihovu ta\u010dnost (za vreme koje nam omogu\u0107ava proveru ta\u010dnosti podataka o li\u010dnosti); 2) ako je obrada nezakonita a vi se protivite brisanju va\u0161ih podataka o li\u010dnosti i umesto toga tra\u017eite ograni\u010davanje njihove upotrebe; 3) ako nama vi\u0161e nisu potrebni podaci o li\u010dnosti za potrebe obrade ali ih vi tra\u017eite radi podno\u0161enja, ostvarivanja ili odbrane pravnih zahteva i 4) ako ulo\u017eite prigovor na obradu a jo\u0161 nije utvr\u0111eno da li na\u0161i legitimni interesi za obradu preovla\u0111uju nad va\u0161im interesima (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo na ograni\u010denje obrade"}),"\u201c). Ako je obrada ograni\u010dena, takve podatke o li\u010dnosti smemo obra\u0111ivati ili uz va\u0161 pristanak ili u cilju podno\u0161enja, ostvarivanja ili odbrane pravnih zahteva ili zbog za\u0161tite prava drugog fizi\u010dkog ili pravnog lica ili zbog ostvarivanja zna\u010dajnih javnih interesa. U slu\u010daju ograni\u010dene obrade obavesti\u0107emo vas o prestanku ograni\u010denja pre njegovog prestanka."]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["pod odre\u0111enim uslovima propisanim Zakonom, imate pravo da zahtevate da podatke o li\u010dnosti koje ste nam dostavili prenesemo vama ili drugom rukovaocu (\u201e",(0,e.jsx)("b",{children:"pravo da zahtevate prenos podataka"}),"\u201c)."]}),(0,e.jsxs)("li",{children:["da podnesete ",(0,e.jsx)("b",{children:"pritu\u017ebu"})," Povereniku za informacije od javnog zna\u010daja i za\u0161titu podataka o li\u010dnosti (Poverenik) i pravo na sudsku za\u0161titu. Ako smatrate da se obrada va\u0161ih podataka o li\u010dnosti sprovodi suprotno odredbama Zakona ili drugih va\u017ee\u0107ih propisa, mo\u017eete podneti pritu\u017ebu Povereniku. Ako ne budete zadovoljni njegovom odlukom, mo\u017eete pokrenuti ",(0,e.jsx)("b",{children:"upravni spor"})," u roku propisanom Zakonom. Lice na koje se podaci odnose ima pravo na sudsku za\u0161titu ako smatra da mu je, radnjom obrade njegovih podataka o li\u010dnosti, povre\u0111eno neko pravo predvi\u0111eno Zakonom od strane rukovaoca ili obra\u0111iva\u010da."]})]})]}),(0,e.jsxs)("section",{id:"Kontaktirajte-nas",className:j().section,children:[(0,e.jsx)("h3",{children:"Kontaktirajte nas"}),(0,e.jsxs)("p",{children:["Molimo vas da sva pitanja u vezi ove Izjave o privatnosti, na\u010dina na koji obra\u0111ujemo va\u0161e podatke o li\u010dnosti i druge zahteve u vezi za\u0161tite li\u010dnih podataka uputite na e-mail"," ",(0,e.jsx)("a",{href:d.lp.email,children:"office@tclaw.rs"}),"; kontakt telefon:"," ",(0,e.jsx)(r.qw,{})]})]})]})}}},function(a){a.O(0,[228,445,937,13,260,617,609,876,69,380,774,888,179],(function(){return i=4998,a(a.s=i);var i}));var i=a.O();_N_E=i}]);